---
intro: Okular доступний у форматі вже зібраного пакунка на широкому діапазоні платформ.
  Ви можете ознайомитися зі станом пакування для вашого дистрибутива Linux праворуч
  або почитати нижче про те, як реалізовано пакування у інших операційних системах.
layout: download
menu:
  main:
    parent: about
    weight: 3
options:
- image: /images/tux.png
  image_alt: Тукс
  name: Linux
  text: Okular вже доступний у більшості дистрибутивів Linux. Ви можете встановити
    його з [Центру програмного забезпечення KDE](https://apps.kde.org/okular).
- image: /images/flatpak.png
  image_alt: Логотип Flatpak
  name: Flatpak
  text: Ви можете встановити найсвіжіший [Flatpak Okular](https://flathub.org/apps/details/org.kde.okular)
    з Flathub. Експериментальні Flatpak-и для щоденних збірок Okular можна [встановити
    зі сховища Flatpak KDE](https://community.kde.org/Guidelines_and_HOWTOs/Flatpak#Applications
    ).
- image: /images/ark.svg
  image_alt: Логотип Ark
  name: Початкові коди випуску
  text: Нові версії Okular регулярно випускаються як частина комплектів програм KDE
    (KDE Gear). Якщо ви хочете зібрати програму з початкового коду, ви можете ознайомитися
    із вмістом [розділу, присвяченого збиранню](/build-it).
- image: /images/windows.svg
  image_alt: Логотип Windows
  name: Windows
  text: Зверніться до сторінки [ініціативи KDE у Windows](https://community.kde.org/Windows),
    щоб дізнатися про те, як встановити програми KDE у Windows. Стабільний випуск
    можна знайти у [Microsoft Store](https://www.microsoft.com/store/apps/9n41msq1wnm8).
    Також можна скористатися [експериментальними щоденними збірками](https://binary-factory.kde.org/job/Okular_Nightly_win64/).
    Будемо раді побачити ваші результати тестування та звіти щодо вад.
sassFiles:
- /sass/download.scss
title: Отримання
---
## Встановлення

Щоб встановити Okular, виконайте настанови щодо встановлення програмного забезпечення для платформи, якою ви користуєтеся. Для більшості платформ передбачено графічний засіб встановлення, яким можна скористатися для встановлення пакунків програмного забезпечення. У багатьох випадках його буде автоматично відкрито у відповідь на клацання на посиланні для отримання даних або встановлення для вашої платформи.

Якщо ви користуєтеся Linux, Okular може бути вже встановлено у вашій системі як частину типового набору пакунків системи. Якщо програму не встановлено, ви можете встановити її за допомогою засобу для керування пакунками вашого дистрибутива Linux. Ознайомтеся із документацією, щоб дізнатися більше.

У багатьох випадках ви можете встановити Okular у модульний спосіб, коли ви можете вирішувати, чи слід встановлювати підтримку певних форматів даних або перекладів. Виберіть модулі відповідно до ваших потреб та уподобань.

## Вилучення

Щоб вилучити Okular, виконайте настанови для засобу керування пакунками, яким ви користувалися для встановлення Okular. У результаті пакунок із програмою Okular буде вилучено. При цьому дані, які було переглянуто, створено або змінено за допомогою Okular, лишаться недоторканними.
